美限制AI軟件出口針對中國

美國商務部今天起，將限制人工智能（AI）軟件出口，被視為針對中國，避免敏感技術落入中國等競敵的手中。新例規定從美國出口的高敏感軟件技術，必須申請特定許可證，才能出口至加拿大以外的海外國家。
目前該規例僅在美國執行，但美國當局可稍後提交至國際機構，試圖在全球營造一個公平競爭環境。美國政府報告提到，控制這些軟件出口的原因，是擔心敵對國家利用軟件對美國形成軍事或情報優勢。
路透指出，美國國會議員認為，收緊出口管制措施推出較慢，對此感到不滿，民主黨參議員舒默（Chuck Schumer）要求商務部加快進度。報道引述華盛頓智庫戰略與國際問題研究中心的科技專家James Lewis稱，這項措施涵蓋了可以被傳感器、無人機和衞星用來自動識別軍事和民用目標的軟件，相信措施是為了阻止美國公司協助中國製造出更好的AI產品。
FCC就華為中興涉國安諮詢公眾
另外，美國聯邦通訊委員會（FCC）表示，將於2月3日前接受公眾對於華為和中興（00763）涉及國家安全威脅的評價。去年11月，FCC基於國家安全考量，一致通過禁止美國地方電訊商使用政府提供的85億美元資金採購華為及中興設備。
華為去年12月在美國起訴FCC，認為FCC最近對華為頒布的禁令違反美國法律，FCC在作出最後回應前諮詢公眾。

推
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

香港警甴用嚟睇CCTV個美製軟件係咪要停？